子女困理大 家長促政府停扣暴徒帽子：淨係想佢哋平平安安返屋企

（獨媒特約報導）理工大學被圍困多日，現時仍有人留在校園內。繼昨日有家長於理工大學連接尖東的天橋外靜坐，向警方要求入校見子女不果，今日一群有子女被困在理大的家長再發起記招，促請政府及警方釋出善意，停止亂扣「暴徒」帽子，讓他們的子女能離開校園、平安回家。記早者會上一名家長代表聲淚俱下稱：「淨係想佢哋平平安安，齊齊整整咁同我哋返屋企」。

彭牧師
批暴動罪名逼年輕人寧死留守 促政府釋出善意放人
昨天有份協助家長與警察交涉的彭牧師表示，目前仍有少部分學生在校內，包括18歲以下的青少年。他批評，政府和警方在未經公平審訊下，便定性校內的年輕示威者為「暴徒」，變相令許多年輕人有恐懼，「寧願死也不願出來」。彭牧師又解釋，家長均同意子女違法應受制裁，但「法律問題應交由法庭解決」，不應亂扣「暴徒」帽子，毀滅香港的年輕一代。他又引述民調指，令香港暴力升級的是政府及警方，並非示威者。

彭牧師強調，家長現時最關心的只是子女的人身安全，望子女能平安出來，與家人團聚，故呼籲政府及警方高層釋出善意，「唔好再恐嚇校園內嘅學生」，應以溫和的態度，鼓勵年輕人出來。他希望能於入夜前化解危機，「唔好將香港推向玉石俱焚嘅局面」。

陳師奶
和理非兒子被困理大 怒斥：大學生喺大學入面都叫暴動，呢個咩世界？

有份出席記招的陳師奶（化名）表示，自己讀港大、20多歲的兒子17日晚進入理工大學，「諗住聲援吓」，但「點知出唔返去」。她強調兒子「好乖好聽我話」，只是「和理非」，但現時被困在校內，「想出但唔敢出，驚告暴動」。

她對政府的做法感憤怒，直斥「不可思議」，激動問：「一個大學生喺大學入面都叫暴動，佢哋點敢出黎？呢個咩世界？咩社會？」、「林鄭成日話自己媽媽，一個媽媽會做出咁既事？」陳師奶坦言，多次勸兒子出來，但如果兒子堅持不出來，也「只能坐喺度等，真係唔知點」，說罷一度落淚。

陳太
母親苦勸兒子離開不果：若然佢知道後果都咁做，咁都冇辦法

另一名家長陳太表示，就讀大學的兒子於上星期日進理大支援朋友，當時只是想「入一入去幫手」，更向她表示「會返嚟食飯」，怎料終被困逾兩日。陳太嘗試勸兒子出來，惟他一直都說「諗吓先」，又曾言：「出嚟十年，留喺裡面又十年（編按：暴動罪最高刑罰監禁十年），想同朋友齊上齊落」。

作為一個媽媽，陳太表示非常擔心，曾發法律資訊予兒子，但未獲回應，只盼兒子「唔好咁硬頸，聽吓人講」。沒有特別支持或反對兒子參與運動的陳太，知道兒子可能被拘捕，以名面臨刑事起訴，坦言「唔好受」，但隨即表示：「若然佢知道後果，都自己做呢個決定，咁都冇辦法。」

口徑一致，係大學生被困係理大，唔係參與暴動

right，學生無理被禁錮，人道災難

扣帽子呢個字真係好大陸
混為一談唔得咩....

咪就係

全部都係被困既人

真係好慘，被困

被困既大學生 今天你們還好嗎

好擔心佢地